**3946. – Sesleria cylindrica** DC. (S. ARGENTEA Savi). – Plante vivace de 30-80 cm, glabre, à souche épaisse rampante stolonifère ; tige robuste, dressée, feuillée, nue au sommet ; feuilles allongées, larges de 4 6 mm très aiguës, mucronées ; ligule courte, tronquée, lacérée ; panicule spiciforme cylindrique, longue de 4-7 cm, large de 1 cm environ, dense, blanche ou violacée, à rameaux portant 3-6 épillets longs de 6 mm ; bractées larges ; //glumes lancéolées-aristées, égalant à peu près les fleurs ; glumelle inférieure à deux dents et à trois arêtes, la médiane plus longue ; ovaire velu au sommet.//
Collines rocailleuses du Sud-Est : Alpes-Maritimes, Basses-Alpes, Var. – Europe méditerranéenne ; Asie Mineure. = Mai-août.